\documentclass{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} 
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{filecontents}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{eucal}
\usepackage{enumitem}
\frenchspacing
\usepackage{hyperref}
\graphicspath{{img/}}

\usepackage{indentfirst} % Красная строка

\usetikzlibrary{datavisualization}
\usetikzlibrary{datavisualization.formats.functions}

\usepackage{amsmath}


\usepackage{caption}
\DeclareCaptionLabelSeparator{dot}{. }
\captionsetup{justification=centering,labelsep=dot}


% Для листинга кода:
\lstset{ %
language=c++,                 % выбор языка для подсветки (здесь это С)
basicstyle=\small\sffamily, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
numberstyle=\tiny,           % размер шрифта для номеров строк
stepnumber=1,                   % размер шага между двумя номерами строк
numbersep=5pt,                % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
showspaces=false,            % показывать или нет пробелы специальными отступами
showstringspaces=false,      % показывать или нет пробелы в строках
showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
frame=single,              % рисовать рамку вокруг кода
tabsize=2,                 % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
captionpos=t,              % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
breaklines=true,           % автоматически переносить строки (да\нет)
breakatwhitespace=false, % переносить строки только если есть пробел
escapeinside={\#*}{*)}   % если нужно добавить комментарии в коде
}

\usepackage[left=2cm,right=2cm, top=2cm,bottom=2cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
% Для измененных титулов глав:
\usepackage{titlesec, blindtext, color} % подключаем нужные пакеты
\definecolor{gray75}{gray}{0.75} % определяем цвет
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}} % длина линии в 20pt
\newcommand{\jj}{\righthyphenmin=20 \justifying}
% titleformat определяет стиль
\titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{\thechapter\hsp\textcolor{gray75}{|}\hsp}{0pt}{\Huge\bfseries}


% plot
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{filecontents}
\usetikzlibrary{datavisualization}
\usetikzlibrary{datavisualization.formats.functions}
 
\begin{document}

\thispagestyle{empty}
\begin{titlepage}
	\noindent \begin{minipage}{0.15\textwidth}
	\includegraphics[width=\linewidth]{b_logo.jpg}
	\end{minipage}
	\noindent\begin{minipage}{0.9\textwidth}\centering
		\textbf{Министерство науки и высшего образования Российской Федерации}\\
		\textbf{Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего образования}\\
		\textbf{~~~«Московский государственный технический университет имени Н.Э.~Баумана}\\
		\textbf{(национальный исследовательский университет)»}\\
		\textbf{(МГТУ им. Н.Э.~Баумана)}
	\end{minipage}
	
	\noindent\rule{18cm}{3pt}
	\newline\newline
	\noindent ФАКУЛЬТЕТ $\underline{\text{«Информатика и системы управления»}}$ \newline\newline
	\noindent КАФЕДРА $\underline{\text{«Программное обеспечение ЭВМ и информационные технологии»}}$\newline\newline\newline\newline\newline\newline\newline\newline\newline\newline\newline
	
	
	\begin{center}
		\noindent\begin{minipage}{1.3\textwidth}\centering
			\Large\textbf{  Отчет по лабораторной работе №7}\newline
			\textbf{по дисциплине "Анализ алгоритмов"}\newline\newline
		\end{minipage}
	\end{center}
	
	\noindent\textbf{Тема} $\underline{\text{Словарь}}$\newline\newline
	\noindent\textbf{Студент} $\underline{\text{Лапаев Д.А.}}$\newline\newline
	\noindent\textbf{Группа} $\underline{\text{ИУ7-51Б}}$\newline\newline
	\noindent\textbf{Оценка (баллы)} $\underline{\text{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}}$\newline\newline
	\noindent\textbf{Преподаватель: } $\underline{\text{Волкова Л.Л.}}$\newline\newline\newline
	
	\begin{center}
		\vfill
		Москва~---~\the\year
		~г.
	\end{center}
\end{titlepage}

\setcounter{page}{2}
\tableofcontents

\newpage
\chapter*{Введение}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

Словари представляют из себя множество пар типа ключ-значение. Словари повсеместно встречаются в нашей жизни, например толковые словари, телефонные справочники (номру телефона соответствует ФИО абонента) и тд. 

Целью данной работы является изучение алгоритмов поиска в словаре. Для достижения этой цели необходимо решить следующие задачи:
\begin{itemize}
\item изучить три алгоритмы поиска в словарях;
\item реализовать выбранные алгоритмы;
\item протестировать реализации алгоритмов;
\item провести сравнительный анализ по количеству сравнений реализаций алгоритмов.
\end{itemize} 

\chapter{Аналитическая часть}\label{anal}

В данном разделе будут рассмотрены идеи трех алгоритмов поиска в словаре. 

\section{Словарь}

Словарь в данной работе представляет из себя контейнер пар. Элементы пары - две строки, первая - модель корабля, вторая - его класс.

\section{Полный перебор}

Идея алгоритма полного перебора заключается в поиске по всем ключам, находящихся в  неупорядоченном словаре.

\section{Бинарный поиск}

Бинарный поиск создан для поиска в упорядоченном словаре. Бинарный поиск включает себя следующие шаги:
\begin{itemize}
\item выбрать элемент посередине словаря;
\item сравнить серединный элемент с искомым значением, если искомое значение равно серединному элементу, то закончить поиск (эелемент найен), если больше , то изменяем левую границу словаря на серединный элемент, иначе изменяем правую границу;
\item продолжить поиск в словаре с измененными границами;
\item поиск продолжается, пока не выполнится одно из двух: найден эелемент или левая граница стала больше либо равна правой.
\end{itemize} 

\section{Алгоритма, использующий партиционирование}

Идея партиционирования заключается в том, чтобы разбить словарь на множество словарей и поставить каждому из них в соотвествие некоторый интервал. Разбиение проводится таким образом, чтобы каждый элемент нового словаря лежал в соотвествующем интервале.

В данной работе разбиение словаря будет осуществляться по первой букве ключа.

\section{Вывод из аналитической части}

В данном разделе была описан словарь, рассмотрены идеи трех алгоритмов поиска в словаре. 
	
\clearpage

\chapter{Конструкторская часть}\label{constr}

В данном разделе будут представлены схемы алгоритмов поиска в словаре, построенные на идеях, описанныйх в \ref{anal}.



\section{Схемы алгоритмов}\label{schemes}
На рисунка \ref{fig:ov} - \ref{fig:part} представлены схемы рассматриваемых алгоритмов.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.5]{overdone.drawio.png}
	\caption{Схема алгоритма полного перебора}
	\label{fig:ov}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.5]{BinSearch.drawio.png}
	\caption{Схема алгоритма бинарного поиска}
	\label{fig:bin}
\end{figure}

В схеме алгоритма, представленного на рисунке \ref{fig:part} используется бинарный поиск, отраженный на рисунке \ref{fig:struc}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.5]{Partition.drawio.png}
	\caption{Схема алгоритма алгоритма, использующего партиционирование}
	\label{fig:part}
\end{figure}



\section{Вывод из конструкторской части}

Подробно рассмотрен алгоритм генерации водной поверхности, триангуляция и растеризации.

\chapter{Технологическая часть}

В данном разделе будут рассмотрены средства реализации алгоритмов и тестирования представленных реализаций.

\section{Средства реализации}

Для выполнения данной работы был выбран язык С++ [1], среда разработки - QtCreator.


\section{Реализация алгоритмов}

В листинге 3.1 приведена реализация алгоритма полного перебора.

\begin{lstlisting}[label=some-code,caption=Реализация полного перебора, language=C++]
virtual bool find(string &result, const string &toF, int &compCount) override
    {
        compCount = 0;
        for (int i = 0; i < dict.size(); i++)
        {
            compCount++;
            if (dict[i].first == toF)
            {
                result = dict[i].second;
                return true;
            }
        }
        return false;
    }
\end{lstlisting}

В листинге 3.2 приведена реализация алгоритма бинарного поиска.
\newpage
\begin{lstlisting}[label=some-code,caption=Реализация алгоритма бинарного поиска, language=C++]

    virtual bool find(string &result, const string &toF, int &compCount) override
    {
        compCount = 1;
        if (dict.size() == 0)
            return false;
        int left = 0;
        int right = dict.size() - 1;

        compCount += 1;
        if (dict[left].first == toF)
        {
            result = dict[left].second;
            return true;
        }

        compCount++;
        if (dict[right].first == toF)
        {
            result = dict[right].second;
            return true;
        }

        while (left < right)
        {
            compCount++;
            int middle = (left + right) / 2;
            if (dict[middle].first == toF)
            {
                result = dict[middle].second;
                return true;
            }

            compCount++;
            if (dict[middle].first < toF)
            {
                left = middle + 1;
            }
            else
            {
                right = middle - 1;
            }
        }
\end{lstlisting}


В листинге 3.3 приведена реализация алгоритма, использующего партиционирование.


\begin{lstlisting}[label=some-code,caption=Реализация алгоритма с партиционированием, language=C++]
virtual bool find(string &result, const string &toF, int &compCount) override
    {
        int tmp = toF[0] - min;
        compCount = 2;

        if (tmp < 0 || tmp >= dict.size())
            return false;

        int buf;

        bool f = dict[tmp].find(result, toF, buf);

        compCount += buf;

        return f;
    }
\end{lstlisting}

\section{Тестирование}

В таблице \ref{tbl:test1} предаставлены результаты тестирования реализаций алгоритмов. В столбце результат представлены результаты работы всех трех алгоритмов(они идентичны).

\begin{table}[h!p]
	\begin{center}
		\caption{\label{tbl:test1}Тестирование алгоритмов нахождения расстояния Левенштейна}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			Входные строки & Результат & Ожидаемый результат \\\hline
			$Bumper$ & $Balao-classSubmarine$  & $Balao-classSubmarine$\\\hline
			$Z43$  & $1936B-classDestroyer$  & $1936B-classDestroyer$\\\hline
			$Random$  & $Not Found$  & $Not Fount$\\\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}
\newpage


\section{Вывод из технологической части}

В данном разделе были выбраны средства разработки и с помощью них реализованы алгоритмы, рассмотренные в части \ref{constr}. Кроме того, было проведено тестирование реализованных алгоритмов, приведена схема.

\chapter{Исследовательская часть}

\section{Анализ количества сравнений алгоритмов}

Для сравннительного анализа количества сравнений в зависимости от реализаций алгоритмов проведены эксперименты. Для замера количества сравнений был проведен поиск каждого ключа из словаря в нем самом для каждой из реализаций алгоритмов. 

Соответствие индекса ключу указано в таблице в приложении.

Результат эксперимент приведены для алгоритма полного перебора \ref{fig:mpr4}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{sdict.png}
	\caption{Зависимость количества сравнений от индекса ключа для алгоритма полного перебора}
	\label{fig:mpr4}
\end{figure}

Результат эксперимент приведены для алгоритма бинарного поиска приведен на рисунках \ref{fig:mpr5} и \ref{fig:smpr5} .

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{dict.png}
	\caption{Зависимость количества сравнений от индекса ключа для алгоритма бинарного поиска}
	\label{fig:mpr5}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{sorteddict.png}
	\caption{Зависимость количества сравнений от индекса ключа (отсортировано по возрастанию числа сравнений) для алгоритма бинарного поиска}
	\label{fig:smpr5}
\end{figure}

Результат эксперимент приведены для алгоритма, использующего партиционирования \ref{fig:mpr6}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{pdict.png}
	\caption{Зависимость количества сравнений от индекса ключа для алгоритма, использующего партиционирование}
	\label{fig:mpr6}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale = 0.85]{sortedpdict.png}
	\caption{Зависимость количества сравнений от индекса ключа (отсортировано по возрастанию числа сравнений) для алгоритма, использующего партиционирование}
	\label{fig:mpr6}
\end{figure}

\newpage

\section{Вывод из экспериментальной части}

Исходя из гистограмм, представленных на рисунках \ref{fig:mpr4} - \ref{fig:mpr6}. Можно сделать вывод о том, что самым эффективным алгоритмом из всех является алгоритм, использующий партиционирование, не смотря на не полностью равномерное распределение данных по буквам.  


\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

В рамках данной курсовой работы были решены следующие задачи:

\begin{itemize}
\item проведен анализ алгоритмов построения водной поверхности и построения ее трехмерного изображения;
\item выбраны наиболее подходящие алгоритмы для данной работы;
\item реализованы выбранные алгоритмы на CPU и GPU;
\item протестированы реализации алгоритмов;
\item проведен сравнительный анализ по времени реализаций алгоритмов на CPU и GPU.
\end{itemize}

Цель работы достигнута. 

\begin{thebibliography}{9}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Список литературы}
    \label{cha:biblio}
    \item ISO/IEC 9899:2011.
    
\end{thebibliography}

\end{document}

